講下 強逼症 討論下 講出黎舒服啲

兩年前患有焦慮症 慢慢變左潔癖
而潔癖明顯係強逼症黎既

我會經常洗手 用酒精紙
認為一啲唔小心既細節 會帶黎莫大既影響 （例如性病 皮膚病 甚至hiv)

個腦會分左邊度係乾淨 邊度係唔乾淨
如果掂左唔乾淨既野 可以不停咁掂 直到洗手之後

如果掂左唔乾淨既野 唔記得洗手 再掂乾淨既物件/環境等等

個腦會認定左 受到污染 變左唔乾淨
要用酒精紙清潔好
一日復一日 變到個人好無精神好攰

我有睇過醫生 食過藥 經濟上負擔唔到 所以停左
有自己上網睇書 睇森田療法之類
有時會舒緩到果種壓力 但過一排又黎料

有無人都係咁 一齊傾下 未必有幫助 至少講出黎 可能舒服啲

想知道點解決到

好深刻既經歷

我反而係入過廠之後 焦慮症就黎料

我都有小小咁既情況，每次食親茶記呢啲門面唔乾淨既餐廳就周身唔舒服咁

咁樣未必係
呢個係正常既個人衛生
有病果種 有個想法不停係你腦海出現 擺脫唔到
但明知個想法係不設實際 都係說服唔到自己唔好諗

例如明明洗左手 20秒 用埋滴露
都係覺得洗手途中 比小細節污染左
要再黎多獲先安心

唔知 無人教我 自己上網睇過下

個腦會分左邊度係乾淨 邊度係唔乾淨
個腦會認定左 受到污染 變左唔乾淨
> same here
滴露同酒精變咗我地嘅朋友

最近發現屋企人有去完廁所唔洗手既習慣

我個唔乾淨範圍又加大左
成間屋 除左我間房 都變左公共地方 同街邊無分別
個心好攰

留名

個病真係令我愈大愈攰
心個種攰

講多啲？

咁強迫思想都好困擾你喎

我好明白，因為我同我阿媽啲生活習慣都唔多同
我係擺完衫入洗衣機開完機之後
又或者丟完垃圾出去都會洗手嘅人
(覺得啲衫污糟[咁有時係底衫褲嚟架嘛]
同埋跟手就會煮嘢食，周圍掂，或者摸番自己部電腦)
但係佢唔會

唯有唔好俾佢掂自己啲嘢
同埋要反迫番自己唔好諗太多，其實唔係咁污糟

係 仲有出去丟垃圾 唔洗手 就周圍掂

只好自己處理番算 番完工已經好攰 番到屋企都唔可以安心休息下

不過我嚴重啲 要買瓶裝水飲同自己出街食
因為老豆唔洗手 掂哂啲餐具 水壺

多謝你巴打 不過其實都冇乜特別好講 我諗大家經歷既都好相似

都係典型強逼症

睇咗幾年公立醫院病情都係好反覆 已經幾年好困擾 有時甚至怕污漕唔敢掂跌咗地下同交通工具扶手 明知只係感覺污漕但都要忍唔住洗手 已經唔知點先幫到自己

多口問下
你係唔係怕手被污染 再掂番其他野 變到全部都好污糟 好煩 ？

係吖 好似怕會傳染到連乾淨嘢變污漕

睇黎大家都一樣 呢種想法唔知幾時開始出現 揮之不去

考試 同屋企人炒 會多好多 有時想試下唔諗 但隔陣又會嚟 要洗乾淨先解決到 始終心態冇改變到食藥都冇咩用